淺談香港人權及民主法中嘅辣招

其一

據section 3(11)，美國會串聯盟國（包括英國、加拿大、日本同南韓）推動香港嘅民主及人權。

即係話美國會推佢嘅盟國搞相同嘅法案。被制裁者冇得去歐洲日本韓國掃貨永留大灣區消費不再是夢（當然你可以去伊朗、北韓、叙利亞shopping）。

其二 （呢個係一個potentially好辣嘅一項 --- 待核實）

據section 7，美國會制裁「外國人」。據7(i)，外國人定義為非「美國人」。根據美國法律，美國人包括公民、永久居民及機構！就字面睇，即係呢條bill 嘅可制裁名單可以包括非美國嘅法人（legal person, 包括公司法人，例：上市公司、私人公司⋯⋯等）！將7(c) (制裁方法，見三)同7(i) （外國人定義）一齊睇，好玩囉，即係基本上香港嘅法人可以全部落鑊。至於公司法人入面嘅董事及管理人會唔會瀨嘢？個人暫時嘅睇法係會，因為董事及管理人對公司法人有責任。

一眾有錢撐政府者同機構睇路呀。你炒車你嘅事，你分分鐘累埋你啲家族生意同生意拍檔。

其三

疑似極辣條款 section 7(c)(3)。就暫時嘅理解，美國可以引用美國嘅國際緊急經濟權力法（IEEPA）內嘅懲罰懲處被總統貼堂（擺上制裁名單）嘅侵犯香港人權嘅人渣仆街。據IEEPA section 206 (a)、 (b)及 (c)，有關懲罰包括：
民事刑罰：25萬（美金，下同）或兩倍交易金額
刑事刑罰：一經定罪 (upon conviction)，罰款1球並可以罰坐最多廿碌

即一旦被貼堂，分分鐘可以要求美國政府告班仆街，告到佢要喺美國坐監！

另外，美國同好多國家都有引渡協議。一經「定罪」，班人渣即係邊度都唔使去，可以終身大灣區。

推

都要侵肯用先得架

唔好拉啦 巴打好俾心機打

幫下你推

幾時有得實行

最理想方案

Push!

推

By the way, 借宣傳一下個APP

香港地投票 - 黎投票啦！

留名請各位識英文嘅人，幫手解釋下法案對我地香港人嘅影響

國務卿蓬佩奧寫report決定 唔係trump

幫推下

對香港未必會去到噉絕
不過一直喺頭上有把刀
都唔會舒服得去邊